楊雪盈組「灣仔起步」盼取過半議席

2019年10月10日
楊雪盈組「灣仔起步」盼取過半議席

楊雪盈（左一）聯同其他以「灣仔起步」名義的參選人出席誓師會。 何柏佳攝

【本報訊】 民主派目前在灣仔區議會幾乎無立足之地，為光復灣仔區會，當區唯一民主派區議員楊雪盈與多名有心人組成「灣仔起步」，目標取得灣仔區會逾半議席。楊雪盈稱，若民主派取得灣仔區會過半席位，將會把灣仔區議會會議移師到銅鑼灣維園舉行，以增加區會透明度。

以「灣仔起步」名義參選的各人，昨午在灣仔站外誓師。楊雪盈表示灣仔起步並非政黨，是社區連線的組織，各人都希望用議會實踐公民參與，為此要爭取過半數灣仔區會議席，即至少七席。然後，他們會將區議會的會議移師到維園舉行，讓民眾一同參與和監察公帑運用，增加透明度。

相關新聞：田北辰不主張延期：遲早要選

守好戰線防DQ

楊雪盈受訪時稱，灣仔起步成員會簽署確認書，因目前的社會情況令人擔憂，尤其早前的DQ事件令人覺得政權無所不用其極，「我哋唔會喺議會呢一條戰線畀佢（政府）有任何DQ我哋嘅機會」，但她難以評估被DQ的機會。萬一有成員被DQ會否有後補人選，楊稱灣仔起步成員亦不只於參選的10人，強調「我哋會守好灣仔區議會呢條戰線」。

選情方面，楊坦言連區選能否順利舉行都成疑，然而她仍希望選舉能順利舉行。她更警告當局，若當局押後或取消區選將有很大的政治後果，「市民用投票表達自己意願，呢個係最基本嘅權利，佢哋（政府）將呢個權利都DQ埋嘅時候，佢必須要想像到後果將會係大家對政治制度嚴重唔相信、嚴重質疑，對於政府嘅施政嚴重無信心」。被問到有成員與其他民主派撞區，她表示，灣仔起步是民主動力協調平台中的唯一參選人，他們亦相信民主動力的機制。

■記者呂浩然

上一則
上一則
再撼周浩鼎 王進洋：倘當選捐薪金

田北辰不主張延期：遲早要選
再撼周浩鼎 王進洋：倘當選捐薪金
新民黨四人報名 葉劉拒評警暴